青年超市自助磅重機呃秤 轉售PS4圖利

法國東部杜爾省一名青年男子在超級市場蔬果檔，把PS4遊戲機當蔬果磅重，取得平價貼紙，再經自動收銀機付錢詐騙。

事發於蒙貝利亞市，當地傳媒報道，涉案的19歲男子，9月17日在超市內把標價340歐元的PS4電子遊戲機入進膠袋，利用蔬果檔的自助磅重機取得價錢貼紙9.29歐元，然後往自動收銀機付錢。該男子第二天企圖以同一手法行騙，但遭識破被捕。他向警方供稱，把遊戲機轉售100歐元，是為了買火車票回到南部尼斯住所。

有專家指，現時自動收銀機的詭計詐騙愈來愈多，部分商店更已完全取消收銀員，只設自動付款機。在超市蔬果檔自助磅重機，有人用不對名蔬果磅重，以騙取更平價錢貼紙，情況令人關注。

駐法國記者呂靜儀報道

法國佬根本就係蝗蟲亞種

同蝗行為一樣就係中國人